---
title: Arch Linux Security Tracker veröffentlicht
date: 2016-12-21T09:02:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Arch Linux
- Security Tracker
slug: arch-linux-security-tracker-veroeffentlicht
---
Oft fragt sich, welche Pakete, die man entweder installiert hat, bzw. in den Paketquellen vorhanden sind, ein Sicherheitsproblem darstellen. Das Team hinter Arch Linux hat hier nun meiner Meinung nach einen Schritt in die richtige Richtung gemacht.

Unter [https://security.archlinux.org/](https://security.archlinux.org) wird eine Liste mit Paketen veröffentlicht, die aktuell ein Sicherheitsrisiko darstellen bzw. die kürzlich ein Update wegen eines Sicherheitsproblems erhalten haben. Einen Verweis auf die jeweiligen CVE, eventuelle Einträge in eigenen Bugtracker usw. findet man dort ebenfalls.
